.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--n--Noxious-Vapors:

Ядовитые испарения (`Noxious Vapors <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=704>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- яд

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 10-футовая эманация

**Спасбросок**: простая Стойкость

**Продолжительность**: 1 раунд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 222

----------

Вы испускаете облако ядовитого дыма, которое временно заслоняет вас из виду.
После использования :ref:`action--Cast-a-Spell`, каждое существо в области, кроме вас, получает 1d6 урона ядом (простой спасбросок Стойкости).
Существо, которое крит.проваливает спасбросок, так же получает состояние "тошнота 1".
Все существа в области становятся "скрытыми", и все существа вне дыма становятся "скрытыми" для существ, которые находятся внутри.
Этот дым можно развеять сильным ветром.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d6.




.. include:: /helpers/actions.rst